華春瑩：武漢肺炎去年12月已經在美國出現 中國是世界的吹哨人

美研究顯示新冠病毒去年12月就在美出現，外交部回應
來源：環球時報-環球網

2020-12-02 16:08

82
【環球時報-環球網報導記者張卉】在2日舉行的外交部例行記者會上，環球時報-環球網記者提問稱，美國疾控中心研究人員近日發表的一項研究顯示，去年12月中旬，新冠病毒已經在美國出現。很多中國網友稱，中國才是世界的吹哨人，並給世界多國帶去了防疫物資。請問中方對此有何評論？對此，中國外交部發言人華春瑩表示，一段時間以來，我們已經看到有很多關於這方面的報導。新冠肺炎疫情在世界多地多點暴發，你剛提到的美國疾控中心有關的說法，再次印證了這個說法，也再次說明，新冠病毒的溯源工作是一項科學的工作，必須要秉著科學的態度由科學家在世界範圍裡面開展調查和研究。

華春瑩稱，中方也一直同世衛組織就此保持著密切的溝通，我們希望其他的國家也能和中國一道，秉持這樣的一種積極的態度，同世衛組織開展合作。目的是能夠為防範和更好的應對今後可能出現的類似的這種公共衛生的危機來做好充分的準備。

舉報我也說兩句責編：魏少璞

立場：「拜登：对 沒有錯」

拜登：对 没有错

條提問
屌你根本連個記者會都做假

環球時報-環球網記者
狗嘴報

恭喜周庭和黃之峰

垃圾樓主幾時道歉？

笑撚死

當初果幾個醫生比人滅聲又無左回事？

殺人兇手是中共

搞到全世界一 pat 屎

不單止唔認錯，仲想認叻

成個外交部都係春淫姐講野夠魄力，夠正氣

呢樣野係某強大國家先做得出

我明明記得上年十月尾已經話支那有傳染性既肺炎

台灣12月底吹哨
所以故意說12月中的美國

仲同佢地玩講道理咪玩9自己

諗起做present果陣
整定問題比自己fd問

大家應該廣傳

等班美國豬繼續戇下戇下唔出聲啦

去年12月
由中國帶到美國

對，國際要用中共對吹哨者的方法對付中共

吹哨嗰個死能左啦